中共：決定對美國駐華及駐港外交人員活動設限

中美角力加劇，北京因應美國國務院對中國駐美使領館人員的活動，設置限制，決定採取反制行動，近日發出外交照會，對美國駐華使領館，包括美國駐香港總領館的高級外交官及其他所有人員的活動，採取對等限制。

外交部發言人趙立堅批評，美方設限的做法，嚴重違反國際法和國際關係基本準則，嚴重干擾中美關係和雙邊正常交往，中方決定採取對等行動，是對美方錯誤行徑作出的正當、必要反應，敦促美方立即糾正錯誤，撤銷限制中國駐美使領館及工作人員活動的無理做法，中方將根據美方行動作出對等回應。

原文網址：

即係點限姐

中方回應美國對中國駐美使領館及其人員活動進一步採取限制措施，外交部表示，為敦促美方及早撤銷錯誤做法，中方已於近日發出外交照會，對美駐華使領館包括美駐香港總領館及其人員的活動採取對等限制，有關措施涉及美駐華使領館包括美駐香港總領館的高級外交官及其他所有人員。

外交部在官方網頁又說，中方的舉措是對美方錯誤行徑作出的正當、必要反應。中方再次敦促美方立即糾正錯誤，撤銷限制中國駐美使領館及其人員活動的無理做法。中方將根據美方行動，作出對等回應。

不過，外交部並無具體透露中方會採取哪些對等限制措施。